Wynnie-day1-07/17

O(Objective):第一天的培训内容分为个部分，首先介绍了整个培训的内容和具体安排以及学习的平台（例如 github、S tack Overflow、MDN、Official documents），接着进行了破冰环节，同事之间相互认识和了解。接下来观看了介绍如何学习的 TED 视频，强调自主学习和激励引导的重要作用，并介绍了学习的金字塔和 PDCA 的学习方法。最后介绍并使用了两种学习工具：Concept map 和 ORID。

R(Reflective):今天的培训总的来说就是收获颇丰，无论是知识相关还是团队方面。

I(Interpretive):对我来说，印象最深刻的两个环节是有关学习的自主性和完成 concept map 的任务。首先，学习是一个终身的事情，为了最大化的提高学习效率和质量，需要保持自己的好奇心和探索力，并且在他人的激励和引导下，不断提高自己学习的自主性和内驱力，良好的使用学习方法和学习工具，不断提高自己各方面的能力。而对于 concept map 任务完成的环节，给我最大的启发是团队协作方面，为了高效地完成团队任务，我们需要进行有效的团队协作，有效分工并合作并积极参与表达自己才能在自己的能力之下尽可能好的完成工作。

D(Decisional):总结今天一天的学习后，接下来的学习需要让自己更加开放的去参与整个学习过程，积极讨论并发表自己的意见。并且充分利用学习方法和工具进行学习。
